財經專家：慎防「黃色經濟圈」左膠化

郭釗=暢銷書《HEA富學》《HEA富學2磚嘆世界》作者、多間傳媒傳欄主筆、電視台財經節目客席主持，生意人，超過十年香港和海外物業投資經驗

【HEA富生活】避免膠化黃色經濟圈（郭釗）
15小時前

2019年社會運動後，香港社會激化到一個不健康的地步，黃子華新片被傳是合拍片，而且一人獨大，剋扣工作人員薪酬，然後有所謂的「黃絲」發起罷睇。首先不討論相信黃子華與否，以策略而言，實在是沒智慧。

出現這類言論的可能性有二，一就是建制有心分化，有看過黃子華的棟篤笑，應該能猜測到他的取向，當然人會變，但先fact check是基本吧？如暫時沒有證據，香港人作為國際公民，兼自命比內地人更優秀，絕不應該與你的對家一樣未審先判，如怪錯人，只會將具影響力的盟友消滅，你估誰最高興呢？

二就是黃絲的極端道德主義，最近的情況看來越來越嚴重，有認識一些黃絲老闆，因前線員工發表的藍色言論，得罪一些極黃，隨即被一些極端者視為藍店，號召罷食，在現在的經營情況下更見艱難，老闆無奈之餘，也難免對某些同路人感到失望。無論哪種政見，都要凝聚可跟政府談判的力量，才能改變社會現況，目標當然是團結大多數，盡量吸納中間派，而不是自我排除。古今中外政治角力最後的勝利者，是有實力的一方。當實力不足時，就靠感召力，得到更多數民眾或國際的支持。

左派思想本來倡議平等博愛，本值得推崇，但極端就變成左膠。如黃色經濟圈，演變成反政府的原教旨主義，排除同路人，就算出發點如何正確，極端會形成膠化，水至清則無魚，餘下塔利班式的小眾信徒，只會犧牲幾千人的付出。有一個茶餐廳老闆朋友，其店被抗爭者稱為「和平飯店」，明就明，他派飯，為受傷的抗爭者包紮，清理傷口，連著名黃絲杜姓網紅也找他訪問，但他為人低調，幫忙後從不借此宣傳，他說：「就算有日一個差人受傷走入我舖頭，我都一樣會救。」這場運動的教訓不是仇恨，而是，成為一個更好的，人。

郭釗

中共，蘇聯既極左膠， 最鐘意煽動極端排他與批鬥

黃色經濟圈要寬容

大家小心

大家要記住毛澤東既革命名言:
「政治，就是把自己的朋友搞得多多的，把自己的敵人搞得少少的」

（新方向）如何令垂死的文宣活動起死回生

老毛d野真係聽一半就好
佢自己最鍾意搞清黨
同埋好多連登仔亂撚咁用佢個句
逢敵人支持我必反對，就推理成敵人反對即係你做得岩

直接將個腦外判俾人民日報

如果員工講嘢得罪客人，客人有權選擇唔幫襯佢下話
無話一下嘢就要你死，但要永續黃色經濟圈就一定要做好間舖頭，如果員工亂up嘢咪訓練下佢囉

我好憎老毛
只係覺得佢呢句無錯

連登五毛口風：
偽黃
難食
貴

連衞兵：樓主係「偽黃」

推

黃色經濟圈從來就唔係用黎加速二元對立
我地罷藍裝修紅 但我地唔會阻止人去食藍紅店
咩係民主？
民主就係我可以唔同意你既觀點
但我誓死捍衛你發表觀點既權利

「警世」叫夠建制派未？邊撚到建制？睇過？

推

等睇連登仔將黃圈打成原教旨主義
就好似依家伊朗咁 玩條毛咩